[
  {
    "question": "Les plasmides sont des petits fragments d’ADN qui peuvent être transférés entre bactéries.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "Les introns sont des segments d'ADN codants qui sont traduits en protéines.",
    "answer": false,
    "explanation": "les introns sont des segments non-codants, ils sont éliminés avant la traduction"
  },
  {
    "question": "La mitose est un processus de division cellulaire qui produit deux cellules génétiquement identiques.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "Les deux parties du ribosome tendent à se séparer lorsque l'on abaisse la concentration en ions Mg2+.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "L’ADN se trouve uniquement dans le noyau des cellules eucaryotes.",
    "answer": false,
    "explanation": "il est aussi présent dans les mitochondries et les chloroplastes"
  },
  {
    "question": "L'ARN messager est synthétisé lors de la transcription de l'ADN.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "La phase S du cycle cellulaire est la phase où l’ADN est répliqué.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "Le ligand du CD27 est le CD70.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "Le gène de la protéine de type CD 109 est situé au Locus 6q23.3.",
    "answer": false,
    "explanation": "CD119"
  },
  {
    "question": "Les deux enzymes codées par les gènes 16p11.2 et 22p11.2 acquièrent respectivement un poids moléculaire de 43 kDa (kilodalton) et 41 kDa (kilodalton) lorsqu'elles sont phosphorylées.",
    "answer": false,
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "Une mutation délétère retrouvée sur les deux allèles du gène BLM est pathognomonique.",
    "answer": true,
    "explanation": ""
  }
]